---
layout: "image"
title: "Rückansicht"
date: "2015-07-04T11:50:08"
picture: "ventilatormitschwenkmechanik2.jpg"
weight: "2"
konstrukteure: 
- "Stefan Falk"
fotografen:
- "Stefan Falk"
keywords: "KEYWORDS OPTIONAL"
uploadBy: "Stefan Falk"
license: "unknown"
legacy_id:
- details/41372
imported:
- "2019"
_4images_image_id: "41372"
_4images_cat_id: "3092"
_4images_user_id: "104"
_4images_image_date: "2015-07-04T11:50:08"
_4images_image_order: "2"
---

<!-- https://www.ftcommunity.de/details.php?image_id=41372 -->
Die Schwenkmechanik ist ein einfacher Exzenter. Die Federn unter der Bauplatte verhindern a) dass die Tischplatte zum Lautsprecher wird und b) dass der Ventilator sich durch seine Vibration langsam auf dem Tisch fortbewegt.